+++
banner     = "banners/2017-10-02-smart-baby-watch-q100-obzor-i-otzyv.jpg"
title      = "Умные часы Smart Baby Watch Q100. Обзор и отзыв"
author     = "Lana"
date       = "2017-10-02"
categories = ["family"]

+++

В этом году ребенок пошел во второй класс и стал требовать себе больше свободы. Я всячески поощряю стремление дочери стать самостоятельнее, но безопасность превыше всего. Именно с этой целью мы купили ей умные часы Smart Baby Watch Q100.

<!--more-->

## Как мы выбирали часы

Я еще в прошлом году засматривалась на эти часы, пару детей в классе ходили с подобными. Но как-то не было необходимости в них. А сейчас дочь капля за каплей отстаивает свое право на самостоятельность: сначала иногда ходить одной в магазин, затем самой делать уроки, а теперь хочет гулять с подружками одна. И поэтому пришлось что-то серьезнее придумать, чем вечно разряженный кнопочный телефон, который ребенок с собой не хочет брать. Он ей мешает гулять.

При выборе часов у меня было несколько критериев:

<ul type="circle">
  <li>
    Чтобы это были просто часы с двумя-тремя кнопками. Без игр и прочих развлечений, чтобы дочь не играла в школе и не отвлекалась от занятий.
  </li>
  <li>
    Чтобы батарея держала хотя бы пару дней. Ребенок у меня ленивый и будет забывать ставить часы на зарядку.
  </li>
  <li>
    GPS навигатор.
  </li>
  <li>
    Полный родительский контроль над часами. Чтобы не было детской самодеятельности: захотела выключила, захотела звук убрала и т.п.
  </li>
  <li>
    Чтобы это стоило вменяемых денег и не было предметом хвастовства.
  </li>
</ul>

Вот с такими моими пожеланиями мы сели выбирать часы и в результате остановились на этих.

Мы заказали часы и через пару дней я их забрала на новой почте. Они были упакованы в красивую мимимишную коробочку. Из четырех доступных цветов: черного, синего, розового и желтого мы выбрали последний.

Производитель правда не известен. Ни на коробочке, ни в инструкции, ни на сайте я этой информации не нашла. Но почти уверена, что Китай.

В комплекте шли часы с браслетом, магнитная зарядка и инструкция на английском языке. Нужно скачать приложение и настроить его под свои нужды. Мы с мужем оба его себе поставили.

## Функции умных часов Smart Baby Watch Q100

<ul type="circle">
  <li>
    Часы и будильник
  </li>
  <li>
    Шагомер
  </li>
  <li>
    GPS навигатор.
  </li>
  <li>
    SOS вызов
  </li>
  <li>
    Звонки на заданные номера (до 15 номеров)
  </li>
  <li>
    Датчик снятия с руки
  </li>
  <li>
    Отслеживание передвижение ребенка
  </li>
</ul>

Что из этих функций нужно мне? Почти все.

## Плюсы

  * Самым основным плюсом я считаю возможность управления часами только через приложение и без ведома ребенка. Это вот прям находка для меня. Ребенку вообще минимум функций досталась: принимать звонки и записывать голосовые сообщения в чате родителям. Писать сообщения она не может. Я ей пишу &#8211; она только читает. То есть с друзьями не будет на уроках переписываться.
  * Сами по себе часы довольно легкие и удобные. Всего 35 грамм, если верить производителю. И на руке неплохо смотрятся:
![](img/smart_watch_2.jpg)

  * Очень меня порадовало то, что ребенок может принимать звонки и, соответственно, делать их только с записанных номеров. Причем записанных родителями через приложение. Пробовала звонить с других номеров &#8211; звонок сбрасывается.
  * Нравится, что я могу перевести ее часы в вибро-режим на время уроков. Изменить это ребенок не в силах.
  * Важным плюсом является отсутствие игр. Правда есть одна в духе: 2+2=4? да/нет. Но в такую долго играть не будешь.
  * Кнопка SOS &#8211; при нажатии звонит по всем номерам SOS (3 номера). Какие номера укажете &#8211; туда и пойдет вызов, пока кто-то трубку не возьмет. Такая вот мера безопасности.
  * Датчик снятия с руки не даст возможность снять часы незаметно: приходит сообщение, что ребенок снял часы.
  * GPS навигатор &#8211; показывает местонахождение ребенка на карте. Удобно, если ребенок идет &#8220;на сторону&#8221;.
  * Большим плюсом является мобильность и удобство часов. Ребенок не забывает дома телефон и всегда на связи. Можно не звонить, а отправить маленькое (до 30 символов) сообщение. Меня это выручает, если надо ребенку напомнить в школе что-то спросить, забрать или передать. Не надо отслеживать расписание школьных звонков, чтобы позвонить на переменке, а не на уроке.
  * Заряд аккумулятора при активном пользовании держит два дня. Уровень заряда видно в приложении и я напоминаю дочери об необходимости зарядить часы.

## Минусы

  * Самая большая попа-боль в этих часах &#8211; это приложение. Не знаю какая сила китайской инженерной мысли ее создала, но это просто адово. Начиная с заставки и заканчивая функционалом. Это надо видеть.
  * Похоже нету обещанного прослушивания. Производитель обещает незаметное прослушивание окружения до 5 метров, но я как ни пробовала, ничего не произошло. Может я зря наговариваю и у кого-то это работает? Было бы неплохо незаметно прослушивать ребенка.
  * Разброс местонахождения ребенка очень большой. Особенно, если ребенок в здании. Как-то +-500 метров это многовато.
  * Магнитная зарядка. При каждом неверном движении она отпадает. Бывает задел чем-то и часы ночь пролежали, а аккумулятор так и не зарядился. Нужно быть аккуратным с зарядкой. И не дышать на нее.

![](img/smart_watch_3.jpg)

Подведя итоги, хочу сказать, что плюсов заметно больше, чем минусов. Мне нравится, что этот девайс действительно для родительского контроля, а не для детских игр или хвастовства. По цене часы недорогие. Мне важно, что ребенок всегда на связи и я знаю и вижу, где моя дочь.
